# 1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.
---
Циклы в программировании - это одни из базовых фундаментальных инструментов. Они бывают различными, но их главное предназначение - выполнять базовую функцию - повторять определенные действия над данными.

